@article{hermawan2013hubungan,
  title={Hubungan Antara Variasi Tarif Tol Dengan Pendapatan Dan Tingkat Pelayanan},
  author={Hermawan, R., R. B., A. A., and J.J.},
  journal={Jurnal Teknik Sipil},
  pages={55--65},
  year={2013}
}

@article{jasa2016laporan,
  title={Laporan Ikhtisar Tahunan dan Sejarah Perusahaan, Keuangan, Jasa Marga},
  author={Marga, Jasa},
  year={2016}
}

@article{meimaharani2014analisis,
  title={Analisis Sistem Inference Fuzzy Sugeno Dalam Menentukan Harga Penjualan Tanah Untuk Pembangunan Minimarket},
  author={Meimaharani, Rizkysari and Listyorini, Tri},
  journal={Simetris: Jurnal Teknik Mesin, Elektro dan Ilmu Komputer},
  volume={5},
  number={1},
  pages={89--96},
  year={2014}
}

@article{susihono2013penilaian,
  title={Penilaian teknologi untuk menentukan posisi industri pesaing},
  author={Susihono, Wahyu},
  journal={J@ ti Undip: Jurnal Teknik Industri},
  volume={7},
  number={2},
  pages={131--138},
  year={2013}
}

@article{alim2009efektivitas,
  title={Efektivitas perpaduan komponen anggaran dalam prosedur anggaran: Pengujian kontinjensi matching},
  author={Alim, M Nizarul},
  journal={Jurnal Akuntansi dan Keuangan},
  volume={10},
  number={2},
  pages={69--76},
  year={2009}
}

@article{fuadi2013pengaruh,
  title={Pengaruh Pengawasan Preventif dan Pengawasan Detektif terhadap Efektifitas Pengendalian Anggaran (Studi Empiris pada SKPD di Kota Bukittinggi)},
  author={Fuadi, Arif},
  journal={Jurnal Akuntansi},
  volume={1},
  number={1},
  year={2013}
}

@article{fuadi2013pengaruh,
  title={Pengaruh Pengawasan Preventif dan Pengawasan Detektif terhadap Efektifitas Pengendalian Anggaran (Studi Empiris pada SKPD di Kota Bukittinggi)},
  author={Fuadi, Arif},
  journal={Jurnal Akuntansi},
  volume={1},
  number={1},
  year={2013}
}

@article{hakip2012analisis,
  title={Analisis Sistem Penganggaran Serta Pengaruhnya Terhadap Kinerja Keuangan Yayasan As-syifa (Studi Kasus Pada Yayasan As-syifa Al-khoeriyah)},
  author={Hakip, Dian},
  journal={Jurnal MANAJERIAL},
  volume={11},
  number={1},
  pages={82--94},
  year={2012}
}

@article{sumenge2013analisis,
  title={Analisis Efektifitas dan Efisiensi Pelaksanaan Anggaran Belanja Badan Perencanaan Pembangunan Daerah (Bappeda) Minahasa Selatan},
  author={Sumenge, Ariel Sharon},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={1},
  number={3},
  year={2013}
}

@article{martono2017fungsi,
  title={Fungsi Anggaran sebagai Pengendalian Manajemen terhadap Efisiensi Pusat-pusat Laba},
  author={Martono, C},
  journal={Widya Journal of Management and Accounting},
  volume={2},
  number={3},
  year={2017},
  publisher={Widya Mandala Catholic University Surabaya}
}

@article{kaltsum2014pengaruh,
  title={Pengaruh Kejelasan Sasaran Anggaran Terhadap Akuntabilitas Kinerja Instansi Pemerintah Melalui Sistem Pengendalian Intern Sebagai Variabel Intervening (Studi Empiris Pada Satuan Kerja Perangkat Daerah Kota Salatiga)},
  author={Kaltsum, Ummu and Rohman, Abdul},
  journal={Diponegoro Journal of Accounting},
  volume={3},
  number={1},
  pages={215--228},
  year={2014}
}

@inproceedings{han2011diagnosis,
  title={The diagnosis and countermeasures on comprehensive budget management problems of tobacco companies},
  author={Han, He},
  booktitle={MSIE 2011},
  pages={1291--1294},
  year={2011},
  organization={IEEE}
}

@article{ekananta2006teknologi,
  title={Teknologi Informasi Dalam Sistem Perencanaan Keuangan Perusahaan},
  author={Ekananta, Ekananta},
  journal={Jurnal Fakultas Hukum UII},
  year={2006},
  publisher={Islamic University of Indonesia}
}
@article{samosir2013perbandingan,
  title={Perbandingan Produksi Kopi Optimum antara Metode Fuzzy- Mamdani dengan Fuzzy- Sugeno pada PT Xyz},
  author={Samosir, Rianto and Iryanto, Iryanto and Siregar, Rosman},
  journal={Saintia Matematika},
  volume={1},
  number={6},
  pages={517--527},
  year={2013},
  publisher={University of North Sumatra}
}
@article{megadewandanu2015sistem,
  title={Sistem Informasi Rencana Dan Realisasi Anggaran Kegiatan Kemahasiswaan Dengan Pendekatan Logika Fuzzy Untuk Menentukan Nilai Dukungan},
  author={Megadewandanu, Simon and Oslan, Yetli and Handiwidjojo, Wimmie},
  journal={Jurnal Eksplorasi Karya Sistem Informasi dan Sains},
  volume={5},
  number={2},
  year={2015}
}
@article{hadjili2011modelling,
  title={Modelling and Control Using Takagi-Sugeno Fuzzy Models},
  author={Hadjili, Mohamed Laid, Kamer Kara},
  journal={Saudi International Electronics, Communications and Photonics Conference},
  publisher={IEEE},
  year={2011}
}
@article{yulia2015analisis,
  title={Analisis Komparasi Metode Fuzzy Mamdani Dan Sugeno Dalam Penjadwalan Mata
Kuliah },
  author={Yudihartanti, Yulia},
  journal={Progresif },
  volume={7},
  number={2},
  pages={731--780},
  year={2015}
}
@article{nugraha2018optimalisasi,
  title={Optimalisasi Biaya Pelaksanaan Konstruksi Jalan Dengan Metode Logika Fuzzy FIS Takagi-Sugeno Pada Proyek Jalan Trans Kalimantam Provinsi Kalimantan Utara},
  author={Nugraha, Febryan, Alwafi Pujiraharjo, Ruslin Anwar},
  journal={Rekayasa Sipil},
  volume={12},
  number={1},
  pages={10--14},
  year={2018}
}
@article{bahroini2016prediksi,
  title={Prediksi Permintaan Produk Mie Instan Dengan Metode Fuzzy Takagi-Sugeno },
  author={Bahroini, Ahmad, Andi Farmandi, Radityo A. Nugroho},
  journal={Klik-Kumpulan Jurnal Ilmu Komputer},
  volume={3},
  number={2},
  pages={220--230},
  year={2016}
}
 @article{rau2013analisis,
  title={Analisis Pengakuan Dan Pengukuran Pendapatan Menurut PSAK No. 23 PT. Bank Sulut Kantor Pusat Manado},
  author={Rau, J},
  journal={Jurnal EMBA},
  pages={487--497},
  year={2013}
}
@article{lumingkewas2013pengakuan,
  title={Pengakuan Pendapatan Dan Beban Atas Laporan Keuangan Pada PT. Bank Sulut},
  author={Lumingkewas, V.A},
  journal={Jurnal EMBA},
  pages={199--206},
  year={2013}
}
@article{jasa2016laporan,
  title={Laporan Ikhtisar Tahunan dan Sejarah Perusahaan, Keuangan, Jasa Marga},
  author={Marga, Jasa},
  year={2016}
}
@article{kuncoro2013analisis,
  title={Analisis Penyerapan Anggaran Pasca Penerapan Aplikasi Sipp Pada Satker Pelaksanaan Jalan Nasional Wil. I Dinas Pu Prov},
  author={Kuncoro, Egiastyo Dwi},
  journal={Kaltim. eJournal Administrasi Bisnis},
  volume={1},
  number={4},
  pages={364--373},
  year={2013}
}
@book{sukoco2007manajemen,
  title={Manajemen Administrasi Perkantoran Modern},
  author={Sukoco BM},
  year={2007}
}
@article{sitorus2018anggaran,
  title={Anggaran Sebagai Alat Pengawasan Biaya Pada PT. PLN (Persero) Wilayah Sumatera Utara },
  author={Sitorus, Suryanto},
  year={2018}
}
@book{purwanti2008penganggaran,
  title={Penganggaran Perusahaan},
  author={Purwanti, dkk},
  year={2008}
}
@book{haruman2007penyusunan,
  title={Penyusunan Anggaran Perusahaan Edisi Kedua},
  author={Haruman, dkk},
  year={2007}
}
@book{nafarin2007sistem,
  title={Sistem Informasi Manajemen},
  author={Nafarin, M},
  year={2007}
}
@book{hansen2009akuntansi,
  title={Akuntansi Manajerial},
  author={Hansen DR, Mowen MM},
  year={2009}
}
@article{santoso2008pengaruh,
  title={Pengaruh Penerapan Akuntansi Sektor Publik Terhadap Akuntanbilitas Kinerja Instansi Pemerintah Dalam Mencegah Fraud},
  author={Santoso, Urip, Yohanes Joni Pambelum},
  journal={Jurnal Administrasi Bisnis},
  volume={4},
  number={1},
  year={2008}
}
@article{arifin2007pengaruh,
  title={Pengaruh Karakteristik Gaya Penyusunan Anggaran Terhadap Efisiensi Biaya},
  author={Arifin, Johan},
  journal={Jurnal Fakultas Hukum UII},
  volume={9},
  number={1},
  year={2007}
}
@article{aklani2017metode,
  title={Metode Fuzzy Logic Untuk Evaluasi Kinerja Pelayanan Perawat (Studi Kasus: RSIA Siti Hawa Padang)},
  author={Aklani, Syaeful Anas},
  journal={Edik Informatika},
  volume={1},
  number={1},
  pages={35--43},
  year={2017}
}
@article{andani2015fuzzy,
  title={Fuzzy Mamdani Dalam Menentukan Tingkat Keberhasilan Dosen Mengajar},
  author={Andani, Sundari Retno},
  journal={Seminar Nasional Informatika},
  volume={1},
  number={4},
  year={2015}
}
@article{ayuningtias2017analisa,
  title={Analisa Perbandingan Logic Fuzzy Metode Tsukamoto, Sugeno, Dan Mamdani (Studi Kasus: Prediksi Jumlah Pendaftar Mahasiswa Baru Fakultas Sains Dan Teknologi Universitas Islam Negeri Sunan Gunung Djati Bandung},
  author={Ayuningtias, Laras Purwati, Jumadi},
  journal={Jurnal Teknik Informatika UIN Syarif Hidayatullah},
  volume={10},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{sinaga2016rancang,
  title={Rancang Bangun Kestabilan Posisi Sistem Kendali Manual Robot Kapal Selam Menggunakan Metode Fuzzy Logic},
  author={Sinaga, Devha Parsaoran, Erwin Susanto, Ramdhan Nugraha},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={3},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{kaswidjanti2014implementasi,
  title={Implementasi Fuzzy Inference System Metode Tsukamoto Pada Pengambilan Keputusan Pemberian Kredit Pemilikan Rumah},
  author={Kaswidjanti, Wilis},
  journal={Telematika},
  volume={10},
  number={2},
  year={2014}
}
